入 內 者 只 准 以 文 言 留 言

欽此

屌你老母

望君嚐糞

Ok

肏汝娘 仰天長嘯

吾欲擊汝娘

蠻夷之言 朕甚厭之

拮爾拮斯

何哉？

一介妄夫，何以為君

汝亦知射乎？

你好呀，樓主，係點樣用文言留言架？

汝之母乃肉便器

金汁備矣 汝速品之

汝家池塘多膠魚

滿口南粵胡言 廷杖二十 以肅綱紀

屌那媽，頂硬上

Hello brother

汝亦知射乎?吾射不亦精乎?

肏汝屄，揉汝胸，聞汝曰：｢不要，不要，高潮將至。｣

邀你老母共進餐

古往今來 為君者多為妄夫 或耽於逸樂 或殺伐無度
或靡費資財 然賢君聖主 憂國憂民者寡

安好 有心

吓...其實連登 本身好多po都純文字討論

英吉利多年來歲歲朝貢 俯首稱臣 何以於御前造次？

撚大唷

同朕check下

瘋言亂語 杖殺！

allahu akbar

吾甘系牙

覽連登子民之言 多有蕪雜沙石 望眾卿多加砥礪 以修己身

不知所謂

胡言者，今普通話也。

未知生，焉知死

天道何與？

道可道 非常道

Lionel Messi

今人之所謂[普通話] 系出宋明
明太祖大興文字獄 嘗因賀表中有[則]一字 而濫殺無辜
大明話中 則與賊讀音相近 今普通話亦是
可見大明以類近普通話之言為官話

I go to school by bus

操你奶奶
幹你娘親

友曰 :連登者 兒登也
余心疑之 今覽諸君之言 足見吾友之言甚是

吾欲邀汝娘赴巫山
享魚水之歡行敦倫之事
未知令堂何日閒之？

文言無 操幹 二字 君宜進學修己 物失禮於人前

吾與令母行房事

肏汝娘

余母仙逝 屍骨未寒 還請愛卿移駕冥府

原來係五毛嚟
出返去先

何出此言

以妻代母未嘗不可
敢問閣下可有內人？

失禮之人，妄稱作君，豈不謬哉

誰求誰。春秋都只聽天地號令

無妻一身輕
聞汝妹已屆婚齡 余欲納之 何如？

何以見失禮

咒母已死，是為不孝，僭越為帝，是為不忠。

不忠不孝之人，該當何罪？

一國之君 胡言亂語 何治天下?

操你妈逼

欲知帝下何朝之君及其年號，微臣盼予賜教

《韓非子·定法》：“ 操殺生之柄。”
操一字有操控之意思
吾操你奶奶，意指你的奶奶在我掌握之中

幹字通乾
《中山狼傳》：“時墨者東郭先生將北適中山以乾仕。”
亁字有追求之意
吾幹你娘親，乃追求你娘親之意思

是為昏君，當誅！

不必朕開口 汝等惡徒自有人誅

乾幹不分 可笑可笑

汝蹴鞠之技可謂精矣，吾深表佩服。

君權天授 若君荒淫無度 汝等臣民亦不得以下犯上 不然當以謀反論罪

聽君一席話，勝讀十年書

汝自何朝來
何故汝得識Hello為胡語邪

爾等沐猴而冠者,偽中原雅音,東西跳樑,斥連登眾志之心,實土蠻共匪之輩也,鄙之。

敢問吾皇精神無恙乎？

吾無胞妹
何有已屆婚齡一說？

不孝有三，無後為大
孔子有曰：男子二十而冠，有為人父之端
閣下可知罪行深重？

善

一獨夫民賊，誅則誅矣。流血五步，天下縞素。

雖千萬人吾往矣！

屍骨未寒但邀人於冥府內敦倫。。。
不孝也

觀今鑑古，妄夫登帝位多為帝王後裔，藉祖先福廕享萬民所成。
或乘社稷憂亂，使生靈塗炭，計謀稱王。
如今帝王血脈已絕，汝何以稱江山為已物。
百姓生活動盪，朝出而晚來，食不果腹。
春去秋來數十載，但求蝸居斗室，
奈何頭上苦無一片瓦，足下踏遍無一磚。
若汝當如君王，當能視萬民疾苦如無睹，眼看豺狼當道、狐假虎威、是非黑白癲到、道德禮教敗壞如浮雲嗎。

haps

只怪朕生於帝王家

吾帥

吾欲留名於是帖 望聖上允諾

物勿未分 而言文 貽笑大方

幹字通乾
古文何會無幹？

無能之輩，不學無術。甚為可悲也。

倭人何以說文言文？

汝亦知射乎？吾射不亦精乎？

吊你老母=.=禾5能識文言文牙/_\

黃天已死 蒼天當立

諸國敬仰天朝上國 故歲歲遣使臣來誠 英吉利語 朕通其一二 不足以為奇

吾是甘牙乎

不敢，鄙人蹴鞠之技師承國足大師鄭智，其技吾只得十之一二

個post睇到頭好痛

昔先君仲尼，與君先人伯陽，有師資之尊；是僕與君奕世為通好也。

人不為己 天誅地滅

為，修為也

吾說好，就好

臣雖出於窮巷掘門桑戶捲樞之士，聞帝下言之成文，道以成章，亦欲拜見帝下足下
不聞帝下之朝及年號，吾何以為忠？

皇上都唔敢中出

Hey
Fuck you china

有涯隨無涯😂

今乃共黨治下盛世 汝行倒逆之事 妄僭帝位 是顛覆國家耶？

汝無心一言 卻道出文言衰敗之因 因循守舊 使之流於形而上 漸與世俗分嶺

你標題都唔夠文言

朕登極以來 統御億兆黎民 開創盛世 時刻憂戚 恐治國無方
然汝為人臣者 不知當今年號 妄自稱忠 著即日起 免卿職務 流放邊疆

欽此

朕借友帳號一用 不知其荒淫至此

朕只識皇權 不識共黨

進七分 退三分 興奮也

言之無物

偽君滿囗謊言！

朝堂之上 豈容葬撞之徒造次 杖殺

吾射不亦精乎 欲內射汝娘深穴

爾道出吾前名之意

愚民自以為王，豈不趣哉？

禮案已備，望聖上准核，國體茲事，乃本朝當前唯一要事

以律法，茲事者， 立斬之

手文之誤 見笑

漁肥果熟嬤捻飯

馬鹿野郎！なぜ支那語で使うのみだ?

連登子民 匹夫也 知書識禮之人不過九牛一毛

倭人年年進貢，歲歲來朝，汝不能放其一馬，以表大國之威乎？

吾射不亦精乎?

是手民之誤也

狗口長不出象牙，來人，以國法治其之。流放塞外。。。。

或曰台灣，盪女痴男，滿野皆然。其人弗譏香港為支那，即淫婦孺若花柳。姦人妻，惑人夫，刁風月，弄牆隙，交合行淫，行淫交合，迷姦強暴者，不絕於國也。堂姊表妹、兄嫂內娣、朋女友孫、皆可慾淫。愚女信徒，秘書病人，及其鄉里鄰舍，長幼無一倖免。娼盜口穴逢迎，奪僕童貞操。浪師股乳招搖，誘學子心性。或交合時陰錄春宮，分別時皇皇然脅之，又得幾回歡愉。女甫口角，輒奔舊愛，哭啼哭啼，又變嘿咻嘿咻。男欲內發，女言不可，騷首之間，閉穴全受。縱情荒淫，誠此地之謂也。

夜深 晚安

君權天授，當為天子
民不聊生，天理循環，自當逆天。
人算不如天算，天意如此，教萬民自強推翻帝位，仍無可厚非。
再曰，若汝當真命天子，集天下臣民之力亦絕不能動搖江山帝位分毫。
能者自當居之。

汝不必自比台灣蠻狄 損汝清譽

惜！今非！
今英吉利民富兵強 君莫敢妄稱天朝
君欺胡人不知 賈十倍於市
今胡人結盟 不日重賦商賈
南越畏胡 股市不克
比之胡人 君匹敵乎

Ok冇問題呀

女之雞也

某帝坐擁中原 斷我天朝龍脈

朽木不可雕也

於余寓 娛汝乳

措辭有欠得體

今上天皇 窮撚也
一窮二白之人如恆河沙數
卿與此眾，絕無兩樣

龍心，自詡中央之子絕心，好自拍取樂。壬辰年閏四月某夜，遊弋於旺角，娛人娛己。乍見衙差，喜，大呼叫曰：「何為黑幫之子，全出矣！」言之，貌甚戚。又曰：「吾將掌旗於旺角，爾等知乎？」

少頃，一黑衣壯漢出，曰：「如何掌旗？」乃佯撫其乳，虛摸其陰，問曰：「以此掌旗，則何如？」龍㤄，曰：「蓋愚人乎！」漢曰：「吾乃牛佬，當記之。」龍曰：「豈《古惑仔》之牛佬乎？」牛恚，豎中指示於龍，掉頭去。龍嗥曰：「爾品簫乎！走而肏，無能也，徒軀大矣。噫！吾更樂於寶寶男也。」 牛人前失威，大怒，遂回，藏於人。

未幾，龍不忿一人以騎犬呼之，請其示人，牛忽嘶曰：「望君騎犬之為，所其陽具相哉？冚家鏟也。」擦雙拳而進，欲欺龍。龍驚，竭嘶呼救曰：「請諸報官，此君欲凌吾。」見兩差，甚喜，求助之。差問於牛，龍揚揚自得，近攝之。憤曰：「此君不知所謂，須訓矣。」牛不悅，惟甚懼，曰：「君請回，吾不欲大之，請罷。」差遂領龍回。

龍曰：「此君欺善怕惡，好武，乃愚人之所為也，天道將伏其矣。嗟乎！吾懼而闔鏡，若其是，不然。」苦笑，又曰：「吾性易懼，膽壯實吾之技也。吾赴黃泉，啻一拳矣，疑者可試。」一路人答曰：「恐君報官焉。」

秦孝公據殽函之固，擁雍州之地，君臣固守，以窺周室；有席卷天下，包舉宇內，囊括四海之意，并吞八荒之心。當是時也，商君佐之；內立法度，務耕織，修守戰之具；外連衡而鬬諸侯。於是秦人拱手而取西河之外。孝公既沒，惠文、武、昭，蒙故業，因遺策，南取漢中，西舉巴蜀，東割膏腴之地，北收要害之郡。諸侯恐懼，會盟而謀弱秦，不愛珍器重寶、肥饒之地，以致天下之士，合從締交，相與為一。當此之時，齊有孟嘗，趙有平原，楚有春申，魏有信陵；此四君者，皆明智而忠信，寬厚而愛人，尊賢重士，約從離橫，兼韓、魏、燕、趙、宋、衞、中山之衆，於是六國之士，有甯越、徐尚、蘇秦、杜赫之屬為之謀，齊明、周最、陳軫、昭滑、樓綏、翟景、蘇厲、樂毅之徒通其意，吳起、孫臏、帶佗、兒良、王廖、田忌、廉頗、趙奢之倫制其兵；嘗以什倍之地，百萬之衆，叩關而攻秦。秦人開關延敵，九國之師逡巡遁逃而不敢進。秦無亡矢遺鏃之費，而天下諸侯已困矣。於是從散約解，爭割地而賂秦。秦有餘力而制其敝，追亡逐北，伏尸百萬，流血漂櫓；因利乘便，宰割天下，分裂河山，彊國請服，弱國入朝。施及孝文王、莊襄王，享國之日淺，國家無事。

及至始皇，奮六世之餘烈，振長策而御宇內，吞二周而亡諸侯，履至尊而制六合，執棰拊以鞭笞天下，威振四海。南取百越之地，以為桂林、象郡；百越之君，俛首係頸，委命下吏。乃使蒙恬北築長城，而守藩籬，卻匈奴七百餘里；胡人不敢南下而牧馬，士不敢彎弓而報怨。於是廢先王之道，燔百家之言，以愚黔首；隳名城，殺豪俊，收天下之兵，聚之咸陽，銷鋒鑄鐻，以為金人十二，以弱天下之民。然後踐華為城，因河為池，據億丈之城，臨不測之淵以為固。良將勁弩，守要害之處；信臣精卒，陳利兵而誰何！天下已定，始皇之心，自以為關中之固，金城千里，子孫帝王萬世之業也。

始皇既沒，餘威震於殊俗。然陳涉，甕牖繩樞之子，氓隸之人，而遷徙之徒也。材能不及中人，非有仲尼、墨翟之賢，陶朱、猗頓之富，躡足行伍之閒，崛起阡陌之中，率罷弊之卒，將數百之衆，轉而攻秦。斬木為兵，揭竿為旗，天下雲集而響應，贏糧而景從，山東豪俊，遂竝起而亡秦族矣。

且夫天下非小弱也，雍州之地，殽函之固，自若也。陳涉之位，非尊於齊、楚、燕、趙、韓、魏、宋、衞、中山之君也；鉏耰棘矜，非銛於鉤戟長鎩也；謫戍之衆，非抗於九國之師也；深謀遠慮，行軍用兵之道，非及曩時之士也。然而成敗異變，功業相反。試使山東之國，與陳涉度長絜大，比權量力，則不可同年而語矣。然秦以區區之地，致萬乘之權，招八州而朝同列，百有餘年矣。然後以六合為家，殽函為宮，一夫作難，而七廟隳，身死人手，為天下笑者，何也？仁義不施，而攻守之勢異也。

秦并海內，兼諸侯，南面稱帝，以養四海，天下之士斐然鄉風，若是者何也？ 曰：近古之無王者久矣。周室卑微，五霸既歿，令不行於天下，是以諸侯力政，彊侵弱，眾暴寡，兵革不休，士民罷敝。今秦南面而王天下，是上有天子也。既元元之民冀得安其性命，莫不虛心而仰上，當此之時，守威定功，安危之本在於此矣。

秦王懷貪鄙之心，行自奮之智，不信功臣，不親士民，廢王道，立私權，禁文書而酷刑法，先詐力而後仁義，以暴虐為天下始。夫并兼者高詐力，安定者貴順權，此言取與守不同術也。秦離戰國而王天下，其道不易，其政不改，是其所以取之守之者異也。孤獨而有之，故其亡可立而待。借使秦王計上世之事，並殷周之迹，以制御其政，後雖有淫驕之主而未有傾危之患也。故三王之建天下，名號顯美，功業長久。

今秦二世立，天下莫不引領而觀其政。夫寒者利裋褐而飢者甘糟穅，天下之嗷嗷，新主之資也。此言勞民之易為仁也。鄉使二世有庸主之行，而任忠賢，臣主一心而憂海內之患，縞素而正先帝之過，裂地分民以封功臣之後，建國立君以禮天下，虛囹圉而免刑戮，除去收帑汙穢之罪，使各反其鄉里，發倉廩，散財幣，以振孤獨窮困之士，輕賦少事，以佐百姓之急，約法省刑以持其後，使天下之人皆得自新，更節修行，各慎其身，塞萬民之望，而以威德與天下，天下集矣。即四海之內，皆讙然各自安樂其 處，唯恐有變，雖有狡猾之民，無離上之心，則不軌之臣無以飾其智，而暴亂之姦止矣。二世不行此術，而重之以無道，壞宗廟與民，更始作阿房宮，繁刑嚴誅，吏治刻深，賞罰不當，賦斂無度，天下多事，吏弗能紀，百姓困窮而主弗收恤。然後姦偽並起，而 上下相遁，蒙罪者眾，刑戮相望於道，而天下苦之。自君卿以下至于眾庶，人懷自危之心，親處窮苦之實，咸不安其位，故易動也。是以陳涉不用湯武之賢，不藉公侯之尊，奮臂於大澤而天下響應者，其民危也。故先王見始終之變，知存亡之機，是以牧民之道，務在安之而已。天下雖有逆行之臣，必無響應之助矣。故曰「安民可與行義，而危 民易與為非」，此之謂也。貴為天子，富有天下，身不免於戮殺者，正傾非也。是二世之過也。

秦并兼諸侯山東三十餘郡 ，繕津關，據險塞，修甲兵而守之。然陳涉以戍卒散亂之眾數百，奮臂大呼，不用弓戟之兵，鉏櫌白梃，望屋而食，橫行天下。秦人阻險不守，關梁不闔，長戟不刺，彊弩不射。楚師深入，戰於鴻門，曾無藩籬之艱。於是山東大擾，諸侯並起，豪俊相立。秦使章邯將而東征，章邯因以三軍之眾要市於外，以謀其上。羣臣之不信，可見於此矣。子嬰立，遂不寤。藉使子嬰有庸主之 材，僅得中佐，山東雖亂，秦之地可全而有，宗廟之祀未當絕也。

秦地被山帶河以為固，四塞之國也。自繆公以來，至於秦王，二十餘君，常為諸侯雄。豈世世賢哉？其勢居然也。且天下嘗同心并力而攻秦矣。當此之世，賢智並列， 良將行其師，賢相通其謀，然困於阻險而不能進，秦乃延入戰而為之開關，百萬之徒逃 北而遂壞。豈勇力智慧不足哉？形不利，勢不便也。秦小邑并大城，守險塞而軍，高壘毋戰，閉關據阨，荷戟而守之。諸侯起於匹夫，以利合，非有素王之行也。其交未親，其下未附，名為亡秦，其實利之也。彼見秦阻之難犯也，必退師。安土息民，以 待其敝，收弱扶罷，以令大國之君，不患不得意於海內。貴為天子，富有天下，而身為禽者，其救敗非也。

秦王足己不問，遂過而不變。二世受之，因而不改，暴虐以重禍。子嬰孤立無親，危弱無輔。三主惑而終身不悟，亡，不亦宜乎？當此時也，世非無深慮知化之士也，然所以不敢盡忠拂過者，秦俗多忌諱之禁，忠言未卒於口而身為戮沒矣。故使天下之士，傾耳而聽，重足而立，拑口而不言。是以三主失道，忠臣不敢諫，智士不敢謀，天下 已亂，姦不上聞，豈不哀哉！先王知雍蔽之傷國也，故置公卿大夫士，以飾法設刑，而天下治。其彊也，禁暴誅亂而天下服。其弱也，五伯征而諸侯從。其削也，內守外附而社稷存。故秦之盛也，繁法嚴刑而天下振；及其衰也，百姓怨望而海內畔矣。故周 五序得其道，而千餘歲不絕。秦本末並失，故不長久。由此觀之，安危之統相去遠矣。

野諺曰：「前事之不忘，後事之師也。」是以君子為國，觀之上古，驗之當世，參以人事，察盛衰之理，審權勢之宜，去就有序，變化有時，故曠日長久而社稷安矣。

易大傳：「天下一致而百慮，同歸而殊塗。」夫陰陽、儒、墨、名、法、道德，此務爲治者也，直所從言之異路，有省不省耳。嘗竊觀陰陽之術，大祥而衆忌諱，使人拘而多所畏；然其序四時之大順，不可失也。儒者博而寡要，勞而少功，是以其事難盡從；然其序君臣父子之禮，列夫婦長幼之別，不可易也。墨者儉而難遵，是以其事不可徧循；然其彊本節用，不可廢也。法家嚴而少恩；然其正君臣上下之分，不可改矣。名家使人儉而善失真；然其正名實，不可不察也。道家使人精神專一，動合無形，贍足萬物。其爲術也，因陰陽之大順，采儒墨之善，撮名法之要，與時遷移，應物變化，立俗施事，無所不宜，指約而易操，事少而功多。儒者則不然。以爲人主天下之儀表也，主倡而臣和，主先而臣隨。如此則主勞而臣逸。至於大道之要，去健羨，絀聰明，釋此而任術。夫神大用則竭，形大勞則敝。形神騷動，欲與天地長久，非所聞也。

夫陰陽四時、八位、十二度、二十四節各有教令，順之者昌，逆之者不死則亡，未必然也，故曰「使人拘而多畏」。夫春生夏長，秋收冬藏，此天道之大經也，弗順則無以爲天下綱紀，故曰「四時之大順，不可失也」。

夫儒者以六蓺爲法。六蓺經傳以千萬數，累世不能通其學，當年不能究其禮，故曰「博而寡要，勞而少功」。若夫列君臣父子之禮，序夫婦長幼之別，雖百家弗能易也。

墨者亦尚堯舜道，言其德行曰：「堂高三尺，土階三等，茅茨不翦，采椽不刮。食土簋，啜土刑，糲粱之食，藜霍之羹。夏日葛衣，冬日鹿裘。」其送死，桐棺三寸，舉音不盡其哀。教喪禮，必以此爲萬民之率。使天下法若此，則尊卑無別也。夫世異時移，事業不必同，故曰「儉而難遵」。要曰彊本節用，則人給家足之道也。此墨子之所長，雖百長弗能廢也。

法家不別親疏，不殊貴賤，一斷於法，則親親尊尊之恩絕矣。可以行一時之計，而不可長用也，故曰「嚴而少恩」。若尊主卑臣，明分職不得相踰越，雖百家弗能改也。

名家苛察繳繞，使人不得反其意，專決於名而失人情，故曰「使人儉而善失真」。若夫控名責實，參伍不失，此不可不察也。

道家無爲，又曰無不爲，其實易行，其辭難知。其術以虛無爲本，以因循爲用。無成埶，無常形，故能究萬物之情。不爲物先，不爲物後，故能爲萬物主。有法無法，因時爲業；有度無度，因物與合。故曰「聖人不朽，時變是守。虛者道之常也，因者君之綱」也。羣臣並至，使各自明也。其實中其聲者謂之端，實不中其聲者謂之窾。窾言不聽，姦乃不生，賢不肖自分，白黑乃形。在所欲用耳，何事不成。乃合大道，混混冥冥。光燿天下，復反無名。凡人所生者神也，所託者形也。神大用則竭，形大勞則敝，形神離則死。死者不可復生，離者不可復反，故聖人重之。由是觀之，神者生之本也，形者生之具也。不先定其神形，而曰「我有以治天下」，何由哉？

姦爾母

仗義每多屠狗輩
知書識禮而不用之社會有何用
吾寧目不識丁

樓主既內文都只係現代書面語滲有少少文言味道

貴府之庖屋多大乎？

又唔好踢爆人無料扮⋯

朕乃當今皇帝，天命之子
汝竟充朕，汝該當何罪？？？

以妄同莽 在下欽敬

吾願南越獨善其身
唯南越無一利民之策 苛政重賦 曰MPF 曰四電一腦 好大喜功 興高鐵 開沙中線
南越昔師胡 物阜民豐 今何以師支那

吾乏 顧君一夢黃粱

孟子曰：民為貴，社稷次之，君為輕。
孟子曰：「君有過，則諫；反覆之而不聽，則去。」

山野樵夫操勞所採之柴木 非樹之幹乎？

天意如此。
雖英吉利今非昔比，
民富，國不富，兵強亦只為白紙上。

但天朝已滅，中原亦只淪為一片焦土。
如今，泱泱大國口說強頑，
背後俯首稱臣，大耍財帛勾結蠻族。
妄說建設改善百姓生活，
實為中飽私囊，私相授受。

曾獨力與英吉列，法蘭西等眾列強爭一時天下，
今淪為喪家之奴，妄稱天子帝號，實怡笑大方。

操你媽的逼！

一起森巴舞撥走不滿

妄自尊大，自稱帝王何以稱為莽撞？
還望指教

爾未知此君之好 竟自稱為臣 豈非怪哉

吾跟汝娘共赴巫山去

人生而平等
子語怪力亂神 妄稱天授 當今醫學曰之精神病也

吾操汝娘

此乃港人之性也

渣架

吾支持港獨

請問「為 修為也」所出何典？

吾欲幹汝娘也

為帝者 應一人奉天下 而非天下奉一人

問君是否腦殘？

吾欲嚐君之巨龍，以其汁嗽口！

一介草莽 竟敢冒充聖上
大逆不道 必誅連九族

シナ語と言うけど 今のシナ人に解る人が又居るかぇ？

澄浩波

文言者 非一成不變也
秦 漢 唐 宋之文言 皆同乎？
傳教士漢譯聖經尚有深文理 淺文理 以及各地口語版本

於汝寓娛汝乳

此言差矣
常言道，莫因善少而不為，莫因惡少而為之。
吾等平庸之輩，得此平台一嘗以文會友，儘管得享此樂者未幾，亦屬難能可貴機會予眾一窺其樂。

其世代為奴，望君稱臣，
實血脈相承，祖宗顯靈

住口！亂臣賊子，安敢在此饒舌！

小弟才疏學淺冒昧請教，到底何謂 「文言」？

觀乎連登,唯此帖最高汁也

操汝娘

文言文係用黎比文科仔打飛機用

昏君，爾奈吾何？

屌汝老母

問女何所欲 問女何所欲

閱

我們一起學貓叫

才疏學淺，何以為君？

邀汝娘共赴巫山

入此門，頓覺連登亦有文化修養者，似乎香港僅垂死矣，望有心人連結自重，為吾城鞠躬盡瘁，挽救家園。

吾與汝母交合

吾聞南部有港口一隅 妖婦當權
百姓居於斗室 法理敗壞
蝗禍不退 民不聊生
無禮之事屢見不鮮
敢問君上 當如何治之？

こんばんは 私は日本から来ます。
どうぞよろしくお願います

其實文言會隨時代改變都好正常
比起北方書面語
個人認為參考文言文+粵語
創造一個簡潔嘅句式都未嘗不可

吾射不亦精乎

五巧禁能昂救好嗎

汝戇鳩

古人雲：舌有三寸,婦人是之,乃會腐,肉會遺,舌不爛矣，吾等原不信，今日有幸見之，始知天下之大無奇不有，實乃百聞不如一見最佳例證，甚謝！

朕知道了

吾乘巴往塾

君乃曾灶財之後耶？

吾欲肏汝娘妻女

小*

Okay

肏汝娘。樓上眾尸地者閱畢，爽畢，饗目飽矣，乃響其臀而去。弗知諸禁燬之物後必遭刪移，而稍後至者因一著之差未能閱之，有甚惡者，則已閱者患其後再遭刪移，弗備予未閱者，何鮮義也！哀乎汝等莫自吝若妖，閱之議之卻不補之，如此汝等黨錮而論可矣。誠然怒哉！

十二許隻野龍共赴郊野聚宴

民為貴，社稷次之，君為輕

燕賊簒位

何方妖孼

吾糞急，問君茅廁何方

香港，南之漁鄉也。
梁夫治之有五秋之久，其貪腐不堪，以禮頓中飽私囊。
梁雖退，香港仍禮崩樂壞，民不聊生。
小小之地亦不治之，何能之有？
汝曰:生之為皇。現屬民主之時，當皇者須以民選之。
何德之有？

無德者難民心，無能者難治天下。
無恥之徒，敢自居為皇，笑矣。

布笑 ， 露黑齒

屌汝母之

兩男女伴自乘小巴，爭不間。
女示男為仆街，男則示女為婊。
一刻後，男不忍，粗話曰之。
男︰「屄臭者，無法明也！」
女︰「若吾屄真臭，為何汝當舔？」
一時全車無聲，車夫慢車。

故今勸男曰粗話應先三思！
防佈世於公。

吾欲幹汝娘之屄

阿必：噫！大王！

〈澎！〉

神仙 乙：何人蹴鞠，竟傷吾首？！

(兩小童遙指著俊)

神仙 乙：擊吾？！汝可知吾乃何人？！

大王：不知。

神仙 乙：與汝何干？！

大王：彼實吾友，是以吾之事也。

〈乙兄何事？乙兄何事呀？〉

神仙 乙：小童，汝何所屬？

大王：二十八座大王是也。

神仙 乙：大王？汝等可聞「大王」之名？

〈大王其誰？大王其誰？〉

神仙 乙：何大王耶？眾弗曉汝！吾乃神仙乙。汝可知乎？

大王：然。

神仙 乙：今且無人知汝哉！可知人云其號、汝云其號！

大王：吾名俊。

神仙 乙：俊？俊於何處？觀之！觀之！俊於何處乎？

大王：諸位大鑒，吾等實無此心，盼一明路而履之。

神仙 乙：劣童者！敢唬吾耶？

賜叛國之罪

文體與時俱化 汝若觀大清之文 皆通俗易明 不必查經翻典

惡徒草菅人命

汝速行矣，吾不欲以事為大

此乃天朝金庫也 故朕香江其子民 不必與天朝臣民一視同仁。惟香江氣數將盡之時 再無禮遇之理 當一舉滅之

此乃愚弄黎民之言 未可當真

卑鄙之人，夜郎自大，貽笑大方

然則孟子亦有譏許行「南蠻鴃舌」一事
嗟呼 蔑粵之過 聖人亦未能免哉

大擔奴才
汝等窮撚 竟妄稱天子 妄議朝政 謀朝篡位
該當何罪
依共黨律例 汝等犯下叛國之罪

爾 妄自尊大 目無君上 御前失儀 論罪當誅 廷杖八十以昭萬民
欽此

操你媽逼

汝等為鄙賤之人， 吾不欲為伴！ 請速離連登！

窮者 盡也
撚者 玩弄也

敢問窮撚為何物也

窮撚，乃港共之語

「物失禮」似當作「勿失禮」
曰若稽古
未見「物」「勿」兩字通假之例
樓主勿謂之瑣屑
蓋小學為大學之基
無訓詁何來經義

南粵實屬蠻狄 惟連登子民不自知
覽歷朝歷代 未嘗有定都廣州之例

手文之誤 君勿置於心頭之上

內人者
夫稱其妻之語也
旁人未可用之
猶「小編」亦 編輯自謂也

香江子民富甲天朝 為以家宅中無茅廁

望與君母共赴巫山

連登億萬子民 惟數君知書達禮

吾射不亦精呼？

大擔狗奴才 竟妄稱天子 妄議朝政
依共黨律例 罪當問斬

奈何余家無可歸，終悽身於奈何橋，貧也。
如今市井無解手之地，故欲問君茅廁何方，悲也。

商賈處處 借其茅廁一用即用

即可

屌，中二病毒撚

汝有龍陽之癖？

如今天下為我共產黨之天下，如今江山乃習天子之江山。
汝不過偏遠小城之一介毒撚，自稱天子，可笑可笑。勸君莫要自誤，不然汝家水錶恐有故障之虞。

連登諸子未可非也
蓋 禮失求諸野
自共匪竊國以來
中原板蕩 華夷變態
故古之鴃舌 今之雅言

我共產黨

大擔 竟妄議中央 破壞國家與黨形象

依新共黨律例 妄議中央大政方針 破壞黨的集中統一 醜化共黨與國家形象的 一律問斬

痴能線文言文
學之無用

試問君”許許許許許許許”為皇語乎？
吾曾聞某皇說之

樓主者，欲談而無圖，好予老母人屌之。
連登仔謂，戇鳩矣。

吾欲與君一戰
吾亦欲痛擊汝肺

古人之言 言簡意賅 數十餘字可盡訴江山 非今人之文可比

汝乃傻西乎？

今黨恩浩蕩 予以特赦

傻乎？

冉有曰：「夫子為衛君乎？」子貢曰：「諾。吾將問之。」入，曰：「伯夷、叔齊何人也？」曰：「古之賢人也。」曰：「怨乎？」曰：「求仁而得仁，又何怨。」出，曰：「夫子不為也。」

皇上
吾對汝有恩
請賜吾黃金萬兩

汝何德何能 何如妄自稱朕

廣東話根本係文言

假膠也
無視之
戇鳩無極限

非文言者 殺
罪大惡極

以偏概全 斷章取義

拖出去！

皇帝位本屬父蔭 興德能毫不相干

來人 賜金汁萬桶

朕寄情文字 他物皆為累贅

宋皇重文輕武 以致國破家亡 悲乎！

不多不多！多乎哉？不多也

Deus Vult

Plaudite, acta est fabula！

戎狄

How's it going, ching chong?

shut up asshole 此乃朕西洋之師所授 不知是否妥當

幹汝娘

連登犬

混帳

淫君動亂天下，有何策略應對？

貴様のお母さんをやりたい

成班傻西以為咁樣好好笑好有計咁
21世紀啦，仲文言文，返鄉下耕田啦

笑074
成班係度on9當有腦

連登愚民以學為恥

爾等平素談政治，改革爭論不可一世，而至緊要關頭，除痛哭外，別無善策，吾見之亦不禁掬一同情之涙也。

見君字， 吾亦笑矣。

Ygnaiih
Ygnaiih thflthkh'ngha

文言文有標點符號？

覽連登犬造詣 若不添置標點 朕恐其不知朕意之一二也

吾皇萬碎萬萬碎

解其衣，脫其褲，摸其乳，吻其陰，上下其手，舉陽入陰，入四分，退三分，反覆也，三分水，七分潮，興奮也！美哉，悠哉！

我上斬昏君，下斬佞臣。今上妖孽，速速受死

碎屍萬段

皇權不可侵也

慳啲使啦
你估以前啲人係想用文言咩？
人地嗰陣時係唔夠字用先要用文言文
依家唔用文言正正就係代表住我地後人文化水平同生活水平進步咗，可以用更多嘅字去表達意思
你班柒頭仲懶係野咁

哦！

眾卿家平身

未有朕御准 不得造次

非也 白話文起於宋朝 見於通俗小說 後人礙於文言艱深難學 方倡導白話文入文

汝母春水向西流。

燕人張飛在此
三姓家奴速速下馬受死

唔可以跟住時代步伐嘅野就應該淘汰

誠如閣下所曰 粵語只屬我天朝南方一隔之方言 宜早日去之

床前明月光
疑是地上霜
舉頭望明月
低頭思故鄉

一隅

喺香港，廣東話仲係緊貼時代步伐嘅語言

我不知道該回什麼，只好貼上乳酪蛋糕做法 自己做健康又好吃 準備所有材料。低筋麵粉過篩,奶油放入耐熱容器裡,隔水加熱使其融化。檸檬清洗乾淨外皮再刨絲及榨汁備用。先將奶油乳酪放置於室溫軟化。 製作餅皮,餅乾放入較厚的食物袋中,用桿麵棍敲碎。 製作餅皮,餅乾放入較厚的食物袋中,用桿麵棍敲碎。 將融化的奶油稍微冷卻後備用。 將融化的奶油稍微冷卻後備用。 將奶油倒入餅乾袋裡,攪拌混合。 將奶油倒入餅乾袋裡,攪拌混合。 將做法4.倒入模型中,用杯子或湯匙等工具輕壓,使其鋪滿模型底部,然後放入冰箱冷藏定型。冷藏約30分鐘以上即可。 將做法4.倒入模型中,用杯子或湯匙等工具輕壓,使其鋪滿模型底部,然後放入冰箱冷藏定型。冷藏約30分鐘以上即可。 將香草豆莢剖半,用刀片刮下香草豆莢籽。 將香草豆莢剖半,用刀片刮下香草豆莢籽。 製作起司蛋糕的麵糊,將軟化的奶油乳酪用橡皮刮刀攪拌,並加入酸奶及2/3的細砂糖攪拌混合。 製作起司蛋糕的麵糊,將軟化的奶油乳酪用橡皮刮刀攪拌,並加入酸奶及2/3的細砂糖攪拌混合。 均勻混合後,加入蛋黃攪拌至表面光滑(這時可改用打蛋攪拌器),接著加入鮮奶油同樣攪拌至表面光滑。 均勻混合後,加入蛋黃攪拌至表面光滑(這時可改用打蛋攪拌器),接著加入鮮奶油同樣攪拌至表面光滑。 加入香草籽及過篩的低筋麵粉一起攪拌均勻。 加入香草籽及過篩的低筋麵粉一起攪拌均勻。 再加入檸檬汁及檸檬皮(絲)混合。 再加入檸檬汁及檸檬皮(絲)混合。 使用一個乾淨的調理碗加入蛋白,剩餘的細砂糖分兩次倒入,並同時用電動攪拌器攪拌,打發至蛋白霜的尖端會往下低垂的柔軟程度。 使用一個乾淨的調理碗加入蛋白,剩餘的細砂糖分兩次倒入,並同時用電動攪拌器攪拌,打發至蛋白霜的尖端會往下低垂的柔軟程度。 加入一半的蛋白霜至起司蛋糕糊中攪拌均勻。再將起司蛋糕糊全部倒回剩下的蛋白霜裡攪拌均勻,動作快速而輕巧。 加入一半的蛋白霜至起司蛋糕糊中攪拌均勻。再將起司蛋糕糊全部倒回剩下的蛋白霜裡攪拌均勻,動作快速而輕巧。 在模型底部包上錫箔紙,(避免隔水加熱時水份會流進模型裡)接著倒入麵糊,用橡皮刮刀將麵糊表面刮平整。 在模型底部包上錫箔紙,(避免隔水加熱時水份會流進模型裡)接著倒入麵糊,用橡皮刮刀將麵糊表面刮平整。 烤箱先預熱170度c備用。烤模放入大烤盤裡,注入約2cm高度的熱水,放進烤箱以170度c烘烤40分鐘,接著再用160度c繼續烘烤10-15分鐘。搖動模型時,蛋糕表面會像布丁般緩緩搖動的半熟狀態,即代表完成。請依各家烤箱的不同,烘烤時間可做調整。 烤箱先預熱170度c備用。烤模放入大烤盤裡,注入約2cm高度的熱水,放進烤箱以170度c烘烤40分鐘,接著再用160度c繼續烘烤10-15分鐘。搖動模型時,蛋糕表面會像布丁般緩緩搖動的半熟狀態,即代表完成。請依各家烤箱的不同,烘烤時間可做調整。 蛋糕出爐先冷卻後,再放入冰箱冷藏1個小時以上。用刀子沿著模型輕輕劃一圈,取下蛋糕即完成。 蛋糕出爐先冷卻後,再放入冰箱冷藏1個小時以上。用刀子沿著模型輕輕劃一圈,取下蛋糕即完成。

連登小兒

係窮呀 屌你個閪

憨尻兒

古跡古藝同跟唔跟得上時代係無關係

憨戇不分 是以為愚也

可

朕當克盡護港之責 天亡我不亡

妄稱聖上者 斬立決

君不見西之水屄上來 奔流到汝之陰莖不復回

君不見精之水陽具來 奔流到汝之陰道不復回

其實真係咁難明咩？
有啲古藝本身跟得上時代，唔使被淘汰
有啲古藝跟唔上時代，要被淘汰
就係咁簡單

咁面臨淘汰的邊緣呢？
介乎保留同淘汰中間的藝術呢

天朝物產豐盈，無所不有，原不藉外夷貨物以通有無。特因天朝所產茶葉、瓷器、絲斤，為西洋各國及爾國必須之物，是以加恩體恤，在澳門開設洋行，俾得日用有資，並沾餘潤。

大善

人黎！大刑待候

HIC MANEBIMUS OPTIME

賤物

覆絲國黎民諭：我乃大秦人氏。古乳有云：井底之蛙。吾國幅員萬彊，吾至、吾見、吾征也。

侍候

依當朝國法，有辱國體，杖弊之

開埠以來洋行繁盛，耗盡白銀購買洋貨，爾等應增強內需，下設銀監署，高稅予其。以增國祚

此文甚好 吾欲在此留名 不才望君指教

欲與君一酎

on9樓豬

民以水覆之，無德之君非君！

實乃名實之問題

吾觀乎當今之人，以學為恥，並相聚而笑之，實不知已身之可笑可悲。

交流斟酌 人間一樂也

閱畢此文 甚有得著
如吾欲增而進之 該如何是耶

答我啊
用反證反駁我吖
撻句不知所謂擺低幾粒膠就叫反駁咗我？

覽觀英美 皆有習拉丁文之風 按汝之言 其皆愚耶？

汝文言入文，其技淫巧

弗

時勢者 人心所向也
若今人復向文言
則文言復為顯學也

拉丁文寫嘅好多都係有用嘅知識，法律醫學嗰啲，醫生律師根本無得選

文言文無

可笑 聖賢之書皆以古語所成

若

所以中國咪出咗咁多仆街囉聖賢書

聖賢者 道德哲學家也

今之聖賢 實不比古代差

儒林外屎

此言差矣
聖賢者 道德哲學家也
觀望中外 低犯罪率國 中華皆略勝歐美